<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:a10="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Software University News Feed</title>
    <link>https://softuni.bg/Feed/News</link>
    <description>This is software university offical news feed</description>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Jul 2015 12:09:48 +0300</lastBuildDate>
    <a10:id>SoftUniNewsId</a10:id>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">107</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/107</link>
      <title>5 от най-популярните игри, създадени с HTML5</title>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Искате да правите &lt;strong&gt;интересни компютърни игри&lt;/strong&gt;, които да работят на различни устройства, операционни системи и браузъри? Не искате да се занимавате с Java, Objective-C или C++? Искате да прескочите магазините за приложения? Тогава &lt;strong&gt;HTML5&lt;/strong&gt; е точният инструмент за това!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Предимства на игрите, създадени с HTML5&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="HTML5 Logo" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/HTML5-Logo.png" style="float:right;" width="150" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Безспорно едно от най-големите предимства на HTML5 игрите е, че те работят еднакво добре и на &lt;strong&gt;мобилни&lt;/strong&gt;, и на &lt;strong&gt;десктоп &lt;/strong&gt;устройства, използвайки един и същи код. Това означава, че ще се спести и време, и усилия, тъй като играта не трябва да бъде пренаписвана за различни операционни системи.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Друго предимство е, че при нужда от &lt;strong&gt;ъпдейти&lt;/strong&gt;, те могат да бъдат направени на момента, без да се пращат първо на различни магазини за приложения (app stores). Веднага щом промените са направени, всеки потребител, посещаващ онлайн играта, ще играе актуалната й версия. При нужда от &lt;strong&gt;реклами&lt;/strong&gt;, който да спонсорират създателят й пък, банери могат да се показват директно във или около самата игра.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Да не забравяме също така, че HTML5 e &lt;a href="http://www.webopedia.com/TERM/O/open_source.html" target="_blank"&gt;open source&lt;/a&gt; технология.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Всичко това означава и че, за да играе някой вашата игра, има нужда единствено от &lt;strong&gt;съвременен браузър&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;За да подкрепим всичко това с примери обаче, нека ви запознаем с &lt;strong&gt;5 от най-добрите игри, създадени с HTML5&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="http://www.angrybirds2game.com/"&gt;Angry Birds&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Една от най-популярните игри, с които хората обичат да убиват време, докато чакат метрото например, е точно Angry Birds. Ще приключи ли някога войната между цветните птици и зелените прасета обаче, предстои да разберем. Съвсем скоро, на 30 юли, ще бъде пусната втора версия на играта &amp;ndash; &lt;a href="http://www.angrybirds2game.com/" target="_blank"&gt;Angry Birds 2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.angrybirds2game.com/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Angry Birds 2" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/angry-birds-2.JPG" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="1024" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="http://bejeweled.popcap.com/html5/0.9.12.9490/html5/Bejeweled.html" target="_blank"&gt;Bejeweled&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Добре позната игра, при която целта е да се подредят три или повече еднакви фигурки по редове или колони. Bejeweled има добра графика, интересни аудио ефекти и много възможности за изкачване нагоре в нивата.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://bejeweled.popcap.com/html5/0.9.12.9490/html5/Bejeweled.html" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Bejeweled" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/bejeweled-1024x515.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="http://gabrielecirulli.github.io/2048/" target="_blank"&gt;2048&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Още една доста известна, а и зарибяваща игра, която сигурно сте играли вече. В 2048 размествате плочки с числа и ги обединявате &amp;ndash; събират се само плочки с еднакви числа (2+2, 8+8, 64+64 и т.н.). Краят на играта идва с плочката с число 2048 върху нея.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://gabrielecirulli.github.io/2048/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="2048" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/2048-1024x553.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="http://swooop.playcanvas.com/" target="_blank"&gt;Swooop&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Тук целта на играча е да управлява самолетче и да събира разноцветни скъпоценни камъни в красив и цветен 3D свят. Графиката на играта е много добра.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://swooop.playcanvas.com/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Swooop" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/swooop_-1024x575.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="http://missile-game.bwhmather.com/" target="_blank"&gt;Missile Game&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Една много предизвикателна игра, при която играчът е в ролята на ракетен снаряд, който е изстрелян в тунел &amp;ndash; целта е да се избягват препятствия по пътя. Играта има черно-бяла графика, но това въобще не означава, че потребителското изживяване е орязано по някакъв начин.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://missile-game.bwhmather.com/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Missile Game" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/missilegame-1024x640.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Бонус - игра за програмисти: &lt;a href="http://play.elevatorsaga.com/" target="_blank"&gt;Elevator Saga&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ето и една игра за всички запалени програмисти. Целта на Elevator Saga е да транспортирате хора по възможно най-ефективния начин като програмирате движенията на асансьорите. Каква е особеността тук ли? Всяко движение се прави с JavaScript.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://play.elevatorsaga.com/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Elevator Saga" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/elevatorsaga-1024x585.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;СофтУни Ученическа работилница за компютърни игри&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="HTML5" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/html5.png" style="float:right;" width="150" /&gt;За всички от вас, които обичат да играят компютърни игри, имаме един въпрос: &lt;strong&gt;някога искали ли сте да създавате собствени игри&lt;/strong&gt;? Искате ли да направите следващата Angry Birds, която да се играе от милиони хора по света? Или пък имате идея за игра, която не съществува, а искате да играете с приятелите си? Сега имате тази възможност с поредицата от курсове в &lt;strong&gt;Ученическата работилница за компютърни на игри на СофтУни&lt;/strong&gt;. Първият курс е по &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1180/workshop-for-computer-games-html5-august-2015" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;HTML5&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, като е &amp;nbsp;насочен към &lt;strong&gt;ученици след 3 клас,&lt;/strong&gt; но няма възрастово ограничение за записване. Обучението започва на &lt;strong&gt;10 август&lt;/strong&gt;, като ще се провежда в продължение на две седмици в делнични дни в сградата на СофтУни. &lt;strong&gt;Записването е отворено до 6 август от &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1180/workshop-for-computer-games-html5-august-2015" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;тук&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Не се изисква предишен опит в програмирането. Лекторът&lt;strong&gt; Явор Никифоров&lt;/strong&gt; ще научи участниците в курса на много интересни неща, ще се разгледат няколко различни игри, както и различни концепции от основите на програмирането и HTML5. За повече информация, програма и записване &lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1180/workshop-for-computer-games-html5-august-2015" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-07-21T17:00:39+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">106</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/106</link>
      <title>5 мита за QA в софтуерната разработка</title>
      <description>&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Quality Assurance" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/Quality_assurance.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;За всички е ясно, че качеството е важна част от процеса на разработка на софтуер. За съжаление обаче често се бъркат понятията &amp;ldquo;quality assurance&amp;rdquo; (QA - осигуряване на качеството на софтуера) и &amp;ldquo;тестване&amp;rdquo;, като границите им са размити и неясни. Ние сме събрали 5-те най-често срещани мита що се отнася до QA в софтуерната разработка. Запознайте се с тях, за да не допускате грешки.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;&lt;em&gt;&lt;/em&gt;1. Quality assurance е тестване&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Често пъти термините &amp;bdquo;&lt;em&gt;quality assurance&lt;/em&gt;&amp;ldquo; и &amp;bdquo;&lt;em&gt;тестване&lt;/em&gt;&amp;ldquo; се използват като взаимнозаменяеми. Истината е, че &lt;strong&gt;тестването всъщност e част от quality assurance процеса&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Доброто осигуряване на качеството на софтуера трябва да обхваща целия процес още от самото начало &amp;ndash; от описването на изисквания за проекта чак до поддръжката на софтуера. Това обхваща набор от различни тестови техники, но трябва да бъде съобразено и със стандартите, процесите, документацията, изобщо целия цикъл на разработка.&lt;/p&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;2.&amp;nbsp;Всички бъгове могат да се премахнат&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Очакванията на клиентите, мениджърите, програмистите трябва да бъдат в границите на разумното. Един от най-големите недоказуеми закони на софтуера и компютрите като цяло е, че &lt;strong&gt;всички системи имат бъгове&lt;/strong&gt;. Никога не могат да бъдат елиминирани всички бъгове в една система, всичко се довежда до намаляването им до приемливо ниво.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Тест експерта Борис Бейзър е изчислил, че неговата лична норма на бъгове е 1,5 бъга на ред изпълним код, като това включва и правописните грешки. Повечето бъгове се намират и коригират от програмиста още докато пише кода, но голяма част от тестването е всъщност изкореняването на възможно най-много бъгове.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;За по-големите системи, фазата на поддръжка е основно съсредоточена върху справянето с постоянно допълван списък с бъгове. Има и списък с &amp;bdquo;известни проблеми&amp;ldquo;, които се толерират, защото цялостното качество на системата е прието като достатъчно добро. Ето защо е важно &lt;span style="text-align:justify;"&gt;да се определи&amp;nbsp;&lt;/span&gt;между членовете на екипа какво точно се разбира под &amp;bdquo;достатъчно добро&amp;ldquo; и да се цели достигането на това ниво.&lt;/p&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;3.&amp;nbsp;Тестването трябва да бъде напълно автоматизирано&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Автоматизираното тестване може да улесни усилията на екипа, &amp;nbsp;но това не изключва ръчното тестване от картинката. Ефективното тестване се постига най-лесно чрез &lt;strong&gt;комбинация от автоматизирано и ръчно&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;img alt="Myths and Truth" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/myth-truth-banner.jpg" style="padding-left:10px;float:right;" width="330" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;Автоматизираните тестове могат да намалят нуждата от повтаряемо ръчно тестване, но те имат тенденцията да използват едни и същи входни данни всеки път. Софтуер, който последователно преминава определен набор от автоматизирани тестове, може да не се &amp;bdquo;справи&amp;ldquo; толкова добре, когато е подложен на по-произволни и непредсказуеми входни данни от тестъри от кръв и плът. Професионалният опит на обучен QA експерт може да предложи по-взискателен тест от автоматизиран скрипт.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Също така може да бъде много трудно да се създаде някаква форма на надеждно автоматизирано тестване в ранните етапи на даден проект или пък за нова функционалност. На преден план е разработката на софтуер и често е трудно да се вземе решение кога най-добре да започне писането на автоматизирани тестове. Някои софтуерни платформи страдат и от недостиг на технологични рамки за тестинг, като това допълнително подкопава обхвата на автоматизация.&lt;/p&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;4.&amp;nbsp;Лесно е да тестваш&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;QA инженерите често са подценявани и то главно от хора, които не разбират напълно каква стойност добавят те в един проект.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Наистина добрите QA експерти се намират рядко&lt;/strong&gt;. Те комбинират дълбоко познание за тест техники с истински ентусиазъм за качество. Те намират грешки в проекта, които всички други биха пренебрегнали. Те предоставят и по-широка перспектива върху проекта, базирайки се на дълбоко разбиране едновременно на бизнес изискванията и на процеса по разработка на софтуера.&lt;/p&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;5.&amp;nbsp;QA се прави накрая&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Много проекти се планират като се предвижда част от тестването да се направи щом разработката на софтуера приключи. Това звучи разумно, но уловката е, че времето, което е оставено за QA, често се свива значително в процеса на разработка. Неизбежните забавяния в разработването на софтуера се отразяват на времевите прозорци, оставени за тестване. И в случай, че се стигне до избор между няколко цикъла на тестване или добавянето на нова функционалност, истината е, че тестването често губи тази битка.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Този подход е неефикасен и защото големите бъгове се оставят да се натрупват в системата до по-късни етапи на проекта, а е всеизвестен факт, че колкото по-късно се отстраняват те, толкова повече се оскъпява проекта.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Тестването за сигурност&lt;/strong&gt; също се пренебрегва често. Обикновено то се свежда до единичен одит на системата точно преди да бъде пусната. В един идеален свят трябва да се използва&amp;nbsp;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;подход&lt;/span&gt; базиран на риска , който да идентифицира и поправи уязвимости по време на целия процес на разработка. Тестването на сигурността трябва да бъде включено в архитектурата на дизайна и в процеса на code review.&lt;/p&gt;&lt;h2 style="text-align:justify;"&gt;Без митове&lt;/h2&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;А как се тестват системи и ръчно, и автоматизирано? Как се пишат и разчитат спецификации на софтуерните изисквания? Какви техники за софтуерно тестване се използват? Отговорите на тези и други въпроси, ще получат студентите на СофтУни в &lt;strong&gt;безплатния ни курс &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1166/qa-fundamentals-july-2015" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;QA Fundamentals&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Те ще научат основните концепции на осигуряването на качеството на софтуера, как да търсят дефекти чрез въвеждане на подходящи входни данни и как да тестват потребителското изживяване, как да работят със спецификации на софтуерните изисквания (SRS). За най-добре представилите се студенти, след изпита ще има възможност за &lt;strong&gt;старт на кариерата им в ИТ индустрията&lt;/strong&gt; при официалните партньори на курса по QA Fundamentals &amp;ndash; &lt;a href="https://softuni.bg/news/Proxiad-Bulgaria-QA-fundamentals" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Proxiad Bulgaria&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;! Курсът започна на 13 юли и завършва на 29 август с практически изпит. Всички, които успешно вземат изпита си с оценка над 5.00, ще получат и официален сертификат от Софтуерния университет.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;img alt="QA Fundamentals SoftUni Course Opening" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/QA-Fundamentals-SoftUni-Course-Opening.jpg" style="float:left;" width="350" /&gt;&amp;nbsp;&lt;img alt="Ivan Yonkov QA Fundamentals" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/Ivan-Yonkov-QA-Fundamentals.jpg" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-07-15T13:51:30+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">105</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/105</link>
      <title>Проксиад е официалният партньор на курса по QA</title>
      <description>&lt;a href="http://www.proxiad.com/english/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.proxiad.com/english/" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Proxiad Bulgaria" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/logo_ProxiadBulgaria.png" style="float:right;padding-left:10px;" width="300" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.proxiad.com/english/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Проксиад България&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; е компания, предлагаща богата гама от услуги, покриващи целия жизнен цикъл на създаване, поддържане и развиване на&lt;strong&gt; софтуерните продукти&lt;/strong&gt;. Участва в създаването на уеб-базирани бизнес приложения за водещи високо технологични компании от Западна Европа и Щатите в широко разнообразие от бизнес сектори, използвайки най-новите технологии в областта на J2EE, PHP, MS.NET, Mobile development (iOS and Android), N-tiers Architecture, and Business Intelligence. Компанията e част от Proxiad Group с повече от 650 ИТ професионалисти, 8 офиса във Франция и България и 20-годишна успешна история.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Освен предизвикателни проекти и използването на нови технологии, Проксиад залага и на развитието на &lt;strong&gt;социалната политика&lt;/strong&gt; на компанията, която помога за поддържането на приятелска атмосфера на работа и комуникация за своите вече над 180 служители. Всички инициативи на компанията са по идея на колеги посредством вътрешни организации. Fun Committee групата се грижи за редовната комуникация с хората, организацията на забавни събития и осигурява подкрепа при включване на компанията към социално-отговорни активности. Втората група - Tech-Exchange, е отговорна за инициативите за споделяне на знания, като конференции (POJOConf и PlovDev), вътрешно-фирмени обучения и външни инициативи. И двете конференции, които се организират от Проксиад, са безплатни и отворени за външни посетители и гост-лектори. Тези инициативи целят да се обменя опит между специалистите и все повече хора да могат да бъдат запознати с &lt;strong&gt;новостите в ИТ сектора&lt;/strong&gt; от водещи специалисти в бранша.&lt;/p&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/files/opencourses/QA.png" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;img alt="Quality Assurance" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/QA.png" style="float:left;padding-right:10px;" width="170" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;Компанията е популярна сред &lt;strong&gt;студентите със своите &lt;/strong&gt;&lt;a href="http://www.proxiad.com/english/internship/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;стажантски програми&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, тъй като смята присъединяването на млади таланти, заредени с &amp;nbsp;ентусиазъм, идеи и динамика, за един от ключовите фактори за успешно бизнес развитие. Точно поради тази причина, Проксиад е идеален &lt;strong&gt;партньор &lt;/strong&gt;на СофтУни за курса &lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1166/qa-fundamentals-july-2015" target="_blank"&gt;QA Fundamentals&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, който стартира на &lt;strong&gt;13 юли&lt;/strong&gt;. Курсът се организира с подкрепата на Проксиад, които не само ще предложат работа на позиции като QA инженери на добре представили се студенти от курса, но и ще се включат в учебния процес с много ноу-хау и казуси от практиката на фирмата.&lt;/div&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Присъствените места за курса са почти изчерпани, така че ако още не сте се записали, можете да го направите от &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1166/qa-fundamentals-july-2015" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;тук&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Ако нямате възможност да се включите в курса по QA на място в &lt;a href="https://softuni.bg/contacts" target="_blank"&gt;сградата на СофтУни&lt;/a&gt;, може да следите обучението и онлайн - всички материали ще бъдат качвани на &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1166/qa-fundamentals-july-2015" target="_blank"&gt;страницата на курса&lt;/a&gt;. Участието в курса е напълно &lt;strong&gt;безплатно&lt;/strong&gt;. Студентите, представили се добре на изпита (с оценка над 5.00), ще получат и официален &lt;strong&gt;сертификат &lt;/strong&gt;от Софтуерния университет.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Курсът QA Fundamentals ще запознае студентите с основните концепции на осигуряването на качеството на софтуера (software quality assurance / QA). Те ще могат да овладеят най-използваните техники и инструменти за софтуерно тестване и средства за проследяване на проблеми в съвременната софтуерна разработка.&amp;nbsp;Освен ръчното тестване и описване на дефектите, ще се разгледа и тест автоматизацията. По време на курса ще се спрем и на най-използваните в QA бранша инструменти за автоматизирано тестване като Selenium.&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-07-08T14:16:34+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">104</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/104</link>
      <title>Feedback от СофтУни Конф Юни 2015</title>
      <description>&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="SoftUni Conf June 2015" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/SoftUni-Conf-784-295px.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ето че приключи още едно издание на вече превърналата се в традиция &lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1141/SoftUni-Conf-June-2015" target="_blank"&gt;СофтУни Конференция&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Този път събитието се проведе през последния уикенд на юни, а мястото беше планинският курорт Боровец. Над 150 човека се включиха в СофтУни Конф 26-28 Юни, научиха много нови неща, срещнаха нови (а и стари) приятели и се забавляваха заедно с нас. &lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1141/SoftUni-Conf-June-2015#program" target="_blank"&gt;Програмата&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;отново беше разнообразна като включваше различни теми: от софтуер и хардуер, през UX и дизайн до съвети за спорт и тренировки. Видео от лекциите можете да гледате в &lt;a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLlcYRzEHmgNk6AM-cXsWPW2vuEDWSGcIK" target="_blank"&gt;YouTube канала&lt;/a&gt; ни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Както обикновено, се допитахме до участниците в конференцията за техните коментари, мнения, впечатления от събитието. &lt;strong&gt;Благодарим на включилите се в анкетата&lt;/strong&gt; за помощта им да направим СофтУни Конф дори по-добър. Можете да разгледате обобщените резултати &lt;a href="http://softuni.bg/files/Documents/SoftUni-Conf-June-2015-Public-Feedback.pdf" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;83% от хората, взели участие в анкетата, са харесали СофтУни Конф много или изключително много. Повечето лектори, както и теми, са оценени предимно с оценки 4 и 5 от общо 5. Сред любимците на публиката се класират Иван &lt;strong&gt;Ванков&lt;/strong&gt;, Георги &lt;strong&gt;Георгиев&lt;/strong&gt;, Борис &lt;strong&gt;Христов&lt;/strong&gt;, Петър &lt;strong&gt;Събев&lt;/strong&gt;, Кристалин &lt;strong&gt;Чавдаров &lt;/strong&gt;и други. Хората са проявили интерес към теми, сред които "Как работи Интернет?", "Асинхронно програмиране в C#", "Професия QA инженер" и други.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-3.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Доста от анкетираните предлагат да има повече лекции за &lt;strong&gt;soft skills&lt;/strong&gt; и различни социални активности с цел запознаване и сближаване на участниците в конференцията. Това е чудесна идея, която ще осъществим в следващото издание на СофтУни Конф.&amp;nbsp;Получихме и много предложения за теми, които да включим следващият път: artifical intelligence (AI), game development, микроконтролери, iOS, Python.&amp;nbsp;Много от участниците се радват на възможността, която са имали, да се запознаят с хора със сходни до техните интереси, както и да научат нови неща.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Над 93% от участниците в СофтУни Конф Юни, отговарят положително на въпроса дали биха се записали за следващото издание на конференцията. Ще се радваме да ви видим наесен пак!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Благодарим и на спонсорите на събитието: &lt;a href="http://www.vivacom.bg/" target="_blank"&gt;VIVACOM&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.sbtech.com/" target="_blank"&gt;SBTech&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://smartit.bg/" target="_blank"&gt;SmartIT&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://komfo.com/" target="_blank"&gt;Komfo&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.softwaregroup-bg.com/" target="_blank"&gt;Software Group&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://xs-software.com/" target="_blank"&gt;XS Software&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.superhosting.bg/" target="_blank"&gt;Superhosting.bg&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.paddypower.com/bet" target="_blank"&gt;Paddy Power&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://luxoft.com/" target="_blank"&gt;Luxoft&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.indeavr.com/" target="_blank"&gt;Indeavr&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.gfk.com/" target="_blank"&gt;GfK&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Снимки от СофтУни Конф може да разгледате на &lt;a href="https://plus.google.com/photos/105393985190597330034/albums/6165481355669740977" target="_blank"&gt;Google+ страницата&lt;/a&gt; ни.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015.jpg" style="float:left;" width="350" /&gt;&amp;nbsp; &lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-6.jpg" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-4.jpg" style="float:left;" width="350" /&gt;&amp;nbsp; &lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-5.jpg" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-7.jpg" style="float:left;" width="350" /&gt;&amp;nbsp; &lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-26-28-june-2015-2.jpg" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-07-03T16:03:12+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">103</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/103</link>
      <title>От Premium Rally дариха пълна стипендия за студент в СофтУни</title>
      <description>&lt;div&gt;&lt;img alt="Premium Rally logo" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/premium-rally-logo.jpg" style="float:right;" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;По-рано този месец се проведе &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.premiumrally.com/bg/home.html" target="_blank"&gt;Premium Rally Sofia St. Vlas&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, като мястото на събитието беше Св. Влас. Premium Rally се организира за трета поредна година, като този път се състезаваха над 20 автомобила. Състезанието обхваща различни трасета с обща дължина от 1500 км.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Всяка година участниците в Premium Rally избират различна &lt;strong&gt;кауза&lt;/strong&gt;, която да подкрепят със събрани от тях парични средства. Тази година благотвортелите се спряха на СофтУни. Парите, които събраха този юни, бяха дарени на СофтУни, като ще бъдат използвани за &lt;strong&gt;пълното обучение на студент с отлични резулатати&lt;/strong&gt; в Софтуерния университет. Благодарим за &lt;strong&gt;стипендията&lt;/strong&gt;, която предоставят!&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Един от начините, по който и ИТ фирмите в България могат да подкрепят българското образование в областта на софтуерните технологии, е точно чрез отпускането на стипендии на студенти в СофтУни. Както знаете, в Софтуерния университет предоставяме безплатно обучение за 10% от студентите ни от всяко ниво. За съжаление не всички учащи имат възможност да отделят средства за образование, макар че имат талант и интерес в областта. Тук идват на помощ и софтуерните фирми, които имат възможност да подпомогнат обучението на будни младежи. Благодарим и на всички фирми, отпуснали стипендии на наши студенти!&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-29T18:20:22+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">102</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/102</link>
      <title>Безплатен курс по Основи на програмирането от 15 август</title>
      <description>&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;От днес е активно &lt;a href="https://softuni.bg/apply" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;кандидатстването&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; за &lt;strong&gt;нов безплатен курс по Основи на програмирането&lt;/strong&gt;. Обучението е подходящо за всички &lt;strong&gt;начинаещи&lt;/strong&gt;, които искат да се гмурнат в света на програмирането и информационните технологии. Курсът по програмиране ще стартира на &lt;strong&gt;15 август&lt;/strong&gt;, като ще се провежда всяка събота в &lt;a href="https://softuni.bg/contacts" target="_blank"&gt;сградата на СофтУни&lt;/a&gt; в София. За тези, които не могат да идват на място за учебните ни занятия, има възможност за участие в курса в &lt;strong&gt;онлайн &lt;/strong&gt;форма на обучение. Кандидатстването за курса по Основи на програмирането е отворено&amp;nbsp;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/apply" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt; &lt;/strong&gt;до &lt;strong&gt;9 август&lt;/strong&gt;, 23:59 ч.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Курсът Основи на програмирането ще запознае студентите с фундаментите на &lt;strong&gt;програмирането с езика C#&lt;/strong&gt;, като по-конкретно ще се разгледат темите:&amp;nbsp;Математика за програмисти, Въведение в програмирането, Примитивни типове данни и променливи, Оператори и изрази, Вход и изход от конзолата, Условни конструкции, Цикли, C# за напреднали.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Обучението ще завърши в средата на октомври с приемен изпит за СофтУни. &lt;strong&gt;Приемният изпит&lt;/strong&gt; ще се проведе на &lt;strong&gt;18 октомври&lt;/strong&gt;, а тези, които се справят с него, ще имат възможност да започнат обучението си в Софтуерния университет от&lt;strong&gt; 16 ноември&lt;/strong&gt; 2015 г.&lt;/p&gt;Всички материали от проведените до момента курсове по Основи на програмирането са достъпни &lt;a href="https://softuni.bg/courses/programming-basics/" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Ако все още не сте кандидатствали, не пропускайте да го направите от &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/apply" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;тук&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - имате време до 9 август. Успех!&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="SoftUni Lab Inspiration" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-lab-inspiration-2015.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-29T16:53:25+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">101</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/101</link>
      <title>СофтУни спечели награда за образование на Български награди за уеб</title>
      <description>&lt;p style="text-align:justify;"&gt;На 18 юни 2015 се състоя официалната церемония по награждаването в конкурса &lt;a href="http://webawards.bg/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Български награди за уеб 2015&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;Конкурсът Български награди за уеб се организира за седма поредна година от Българска уеб асоциация (BWA). Целта на конкурса е да подкрепи професионализма в бранша и да стимулира развитието на нови трендове и професионални критерии при изработката на уеб продукти и услуги. Номинациите са в три основни панела - Бизнес уеб награди, Награди за технологии и дизайн и Награди за дигитален маркетинг.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;В панела Бизнес уеб награди, една от категориите е "&lt;strong&gt;Култура, образование, изкуство&lt;/strong&gt;". Горди сме да обявим, че тази година &lt;strong&gt;наградата в тази &lt;a href="http://webawards.bg/projects/nominations/business-web-awards/culture-education-arts/" target="_blank"&gt;категория&lt;/a&gt; спечели СофтУни с образователната си платформа за интерактивно обучение&lt;/strong&gt;. Благодарим на журито, което ни гласува такова доверие!&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Всичките учебни материали на СофтУни (видео, презентации, демо примери, домашни работи) са безплатни и достъпни за всички чрез &lt;a href="http://webawards.bg/2015/project/obrazovatelna-platforma-za-interaktivno-obuchenie-na-softuerniya-universitet/" target="_blank"&gt;образователната платформа за интерактивно обучение&lt;/a&gt; на СофтУни. Чрез платформата могат да се създават страници на курсове, обучения, семинари, към които да се допълва програма на обучението, заедно с различни видове учебни материали. Към всяка една тема/лекция, участниците в курса могат да качват свое домашно, както и да оценяват домашно на свои състуденти. Платформата има и модули за организиране на екипни работи, оценка на съотборниците, записване за изпити и за посещаване на занятия. Има и модул за анкети, които могат да се изпращат към участниците в определено обучение или семинар с цел събиране на обратна връзка. В системата е интегриран и форум, където студентите да обменят опит и да си помагат. Има модул за работа, чрез който ИТ фирми публикуват обяви и се свързват със студенти.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;В момента сайта и цялата платформа на СофтУни са в процес на редизайн. Нямаме търпение да ви покажем подобренията, които подготвяме за всичките ни студенти и потребители!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/bulgarian-web-awards.jpg" style="float:left;" width="350" /&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/bulgarian-web-awards-softuni.jpg" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-19T17:14:48+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">100</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/100</link>
      <title>Първият випуск на СофтУни завършва този юни</title>
      <description>&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-students-exam.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Измина над година от първия безплатен курс по &lt;a href="https://softuni.bg/courses/programming-basics/" target="_blank"&gt;Основи на програмирането&lt;/a&gt;, от първия приемен изпит на СофтУни, от началото на дългия път през качествено образование към кариерен успех на първите ни студенти. Ето че дойде време и за &lt;strong&gt;завършването на първия випуск на СофтУни&lt;/strong&gt;. Този месец се проведе последният им изпит от &lt;a href="https://softuni.bg/curriculum" target="_blank"&gt;учебната програма&lt;/a&gt; на СофтУни, като той беше след курса по ASP .NET MVC.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;През тази година и половина студентите ни научиха много - &lt;strong&gt;основи на програмирането&lt;/strong&gt; с различни програмни езици като C#, Java, JavaScript, PHP, научиха как да правят &lt;strong&gt;сайтове &lt;/strong&gt;с HTML и CSS, разбраха какво е да пишеш &lt;strong&gt;качествен програмен код&lt;/strong&gt;, как се работи с &lt;strong&gt;бази данни&lt;/strong&gt;, уеб услуги и cloud, подобриха уменията си в уеб разработката, имаха възможност да работят с различни &lt;strong&gt;frameworks &lt;/strong&gt;и още много. Студентите, независимо дали са се обучавали присъствено или онлайн, натрупаха опит и как се работи в &lt;strong&gt;екип&lt;/strong&gt;, какви проблеми се срещат при реална разработка на проекти, как да използват &lt;strong&gt;сорс контрол системи&lt;/strong&gt;, как да презентират проектите си по възможно най-добрия начин.&amp;nbsp;Всички извървяха дълъг път, пълен с безсънни нощи, безброй редове код и много нови знания. Не всички стигнаха финалната права, но тези, които имат завършен курс с оценка над Много добър (5), получиха сертификати от нас. Чрез тези &lt;strong&gt;сертификати&lt;/strong&gt;, ние заставаме твърдо зад знанията на притежателите им и можем да гарантираме за уменията им. Само &lt;strong&gt;сертификатите, издадени от СофтУни&lt;/strong&gt;, могат да служат като неоспоримо доказателство за уменията на студентите пред работодателите. В долния ляв ъгъл на всеки сертификат има QR код и линк, чрез които документът се валидира.&lt;/p&gt;&lt;img alt="SoftUni Certificates" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-certificates.png" /&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Почти всички от завършващите студенти вече са намерили първото си работно място в &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=F3CHGbFlH9E&amp;amp;list=PLlcYRzEHmgNlTM1TpQKm-ONdLPj-J6IVz&amp;amp;index=6" target="_blank"&gt;ИТ индустрията&lt;/a&gt;. За да помогнем в кариерния старт на студентите ни, ние поддържаме &lt;a href="https://softuni.bg/university/companies/partners" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;партньорски отношения с над 80 фирми&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt; от ИТ сферата&lt;/strong&gt;. Всички те могат да публикуват уникални &lt;strong&gt;предложения за работа чрез &lt;/strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/companies" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;нашия портал&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, който свързва работодателите със студентите. Връзката между двете страни се осъществява чрез множество различни начини - менторска програма, публикуване на предложения за работа в портала, курсове, организирани от софтуерни фирми за нашите студенти, стипендии, директни препоръки от СофтУни.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Разбира се, това не е последното "довиждане" със студентите ни от първия випуск. Чрез покриване на курсовете от трите ни нива на обучение, те могат да съберат максимум 112 кредита. За да получат и диплома за софтуерен инженер от СофтУни, те трябва да съберат общо 130 кредита. Това може да стане чрез участие в различни &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/opencourses" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;отворени курсове&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; - чрез този модел постигаме целта си за &lt;strong&gt;гъвкаво и по-специализирано обучение&lt;/strong&gt; в зависимост от интересите и предпочитанията на студентите ни. Те имат възможност да учат как да правят игри с Unity, да се запознаят с дигиталния маркетинг и SEO, да станат QA инженери или да научат повече за структурите от данни и алгоритмите. Възможностите са много, а ние непрекъснато добяваме нови интересни курсове.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Благодарим &lt;/strong&gt;на студентите ни, че първи повярваха в нас и ни помогнаха да започнем да строим и подобряваме &lt;strong&gt;СофтУни &lt;/strong&gt;като кауза и като общност. Желаем им попътен вятър и много успехи в начинанията, които преследват!&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-students-oct-2014.JPG" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-16T15:06:31+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">99</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/99</link>
      <title>Кандидатствайте с бизнес идея за ClimateLaunchpad до 20 юни</title>
      <description>&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;a href="http://climatelaunchpad.org/application-form/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;img alt="ClimateLaunchpad" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/climate-launchpad.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Това лято ще се проведе състезанието &lt;em&gt;ClimateLaunchpad&lt;/em&gt;, което е най-голямото в Европа състезание за педприемачество в сферата на чистите технологии. СофтУни подкрепя събитието като национален партньор.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;a href="http://climatelaunchpad.org/application-form/" target="_blank"&gt;ClimateLaunchpad&lt;/a&gt; селектира повече от 1000 нови Cleantech идеи за справяне с изменението на климата!&lt;/p&gt;&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;p&gt;Тази година България е част от второто издание на най-голямото Европейско състезание за предприемачи в сферата на чистите технологии (cleantech).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;До 20 юни 2015 състезанието ClimateLaunchpad 2015 г. е &lt;a href="http://climatelaunchpad.org/application-form/" target="_blank"&gt;отворено за кандидатстване&lt;/a&gt; и в България.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Студенти, стартиращи фирми, предприемачи, изследователи и служители, които мечтаят да стартират собствен бизнес могат да кандидатстват със своите бизнес идеи, свързани с изменението на климата. Най-добрите бизнес идеи ще получат достъп до &amp;nbsp;KIC Climate Accelerator. Конкурсът е отворен за кандидатстване паралелно в 26 европейски страни.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Състезанието в България&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;От 11 май до 20 юни, можете да кандидатствате със своята бизнес идея, след което членовете на националното жури в България, ще селетират бизнес идеите с най-голям потенциал, според специални критерии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Селектираните екипи ще участват в:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;2-дневен национален Boot Camp (обучение с практическа насоченост) в София, с едни от най-добрите обучители на Climate Launchpad;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Специална обучителна програма на всеки от селектираните екипи, в 6 коучинг сесии, които ще помогнат на бизнес идеята да се превърне в атрактивен бизнес за инвеститор;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Национален финал и представят своята бизнес идея пред &lt;a href="http://www.cleantech.bg/#!climatelaunchpad/c21sx" target="_blank"&gt;национално жури&lt;/a&gt; и да станат част от ТОП 3 в България, както и да получите много &lt;a href="http://www.cleantech.bg/#!climatelaunchpad/c21sx" target="_blank"&gt;награди&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Екипите, които попаднат в ТОП 3 от националното сътезание, получават възможността да представят своята бизнес идея на Европейското състезание в началото на септември 2015 година, в Амстердам, Холандия. &amp;nbsp;Топ-3 на Европейския финал печелят от &amp;euro;2500 до &amp;euro;10,000, а всички участващи екипи ще могат да докажат потенциала на на своята бизнес идея пред инвеститори и да привлекат интереса на KIC Climate Accelerator.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Условията за кандидатстване можете да видите на официалната страница на състезанието http://climatelaunchpad.org&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подробности за реализацията на състезанието в България, можете да откриете на страницата на официалния координатор за България &amp;ndash; &lt;a href="http://www.cleantech.bg/#!climatelaunchpad/c21sx" target="_blank"&gt;Cleantech Bulgaria&lt;/a&gt;.&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Национални &lt;strong&gt;партньори &lt;/strong&gt;на състезанието са: Betahaus Sofia, Start it Smart, &lt;strong&gt;Софтуерен университет&lt;/strong&gt; и Дневник.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-12T13:38:23+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">98</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/98</link>
      <title>Започва нов курс по Основи на програмирането от 4 юли</title>
      <description>&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Вече е отворено &lt;a href="https://softuni.bg/apply" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;кандидатстването&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; за безплатния курс по &lt;strong&gt;Основи на програмирането&lt;/strong&gt;. За всички желаещи да се докоснат до света на програмирането и да видят дали това е сферата, в която биха искали да се развиват, записването е отворено до &lt;strong&gt;28 юни, 23:59 ч&lt;/strong&gt;. Курсът по Основи на програмирането започва на &lt;strong&gt;4 юли&lt;/strong&gt; и ще продължи 2 месеца, като учебните занятия се провеждат всяка събота в &lt;a href="https://softuni.bg/contacts" target="_blank"&gt;сградата&lt;/a&gt; на Софтуерния университет. Тези, които нямат възможност да посещават занятията на място, могат да се включат в курса онлайн.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;По време на курса, кандидат-студентите ще усвоят фундаментите в програмирането с езика C#, като включените в обучението теми са: Математика за програмисти, Въведение в програмирането, Примитивни типове данни и променливи, Оператори и изрази, Вход и изход от конзолата, Условни конструкции, Цикли, C# за напреднали.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;След края на курса по Основи на програмирането, ще се проведе и &lt;strong&gt;приемен изпит&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; като определената за него дата е &lt;strong&gt;30 август&lt;/strong&gt;. Всички, които успеят да се справят с изпита, ще имат възможност да започнат обучението си в Софтуерния университет от &lt;strong&gt;15 септември&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Всички материали от проведените до момента обучения по Основи на програмирането са достъпни &lt;a href="https://softuni.bg/courses/programming-basics/" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Ако все още не сте кандидатствали, не пропускайте да го направите от&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/apply" target="_blank"&gt;тук&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; - имате време до 28 юни. &lt;strong&gt;Успех!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-nakov.jpg" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="600" /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-06-08T18:03:49+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">97</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/97</link>
      <title>Luxoft Bulgaria – навигирай бъдещето на IT услугите</title>
      <description>&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;img alt="Luxoft Logo" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/luxoft-logo.png" style="display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;" width="400" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:center;"&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;Представяме ви един от нашите генерални партньори &amp;ndash; Luxoft Bulgaria, подкрепящи Софтуерния университет по пътя към по-добро образование в България&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Luxoft&lt;/strong&gt; е водещ доставчик на услуги в разработка на софтуер и иновативни IT решения в световен мащаб, обслужващ основно големи международни корпорации. Компанията предоставя услуги в проектирането, разработката, тестването и поддръжката на мащабни софтуерни решения и консултации в сферата на информационните технологии. Решенията на Luxoft се базират на специално разработени продукти и платформи, които влияят пряко върху бизнес резултатите на клиентите, увеличават бизнес ефективността, предоставят информационна сигурност и надеждност и непрестанно се допълват с нови разработки. Luxoft оперира в 15 страни, има 24 центъра по целия свят и 27 представителства, в които работят над 9,000 души, по последни данни. Централата на Luxoft се намира в Цуг, Швейцария и нейните акции се търгуват на Нюйоркската фондова борса, (NYSE:LXFT US).&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Развойният център на Luxoft в София бе открит през месец март 2014 г. Първоначалният фокус на проектите бе върху предоставянето на услуги и решения за водещи глобални клиенти на Luxoft в сферата на финансовите услуги. Впоследствие българският екип се включи и в разработките на софтуер за автомобили за някои от най-големите световни авто-концерни.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;В момента българският екип наброява близо 150 души с тенденция към бързо увеличаване. Плановете на компанията предвиждат през първите години развойният център на Luxoft в България да нарасне до 400 души.&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Още през първите месеци на дейността си в страната компанията започна активното представяне пред българските разработчици на поредицата свои &lt;a href="http://www.luxoft.com/lts-luxoft-technology-series/" target="_blank"&gt;технологични уебинари (LTS)&lt;/a&gt; с участието на експерти, утвърдени на международната IT сцена, които с постиженията си вече имат статут на звезди. Същевременно компанията започна да излъчва и старши разработчици от българския екип за лектори на значими събития в ИТ сферата, които се провеждат в страната. Специалистите на Luxoft Bulgaria са специализирани и развиват следните технологични практики: Cloud Computing, Big Data, Business, Intelligence Data, Warehousing, Mobile, HTML5 UI UX.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;За краткото време на дейността си в страната Luxoft България се утвърди като значим и отговорен играч в ИТ бранша, който допринася за развитието на човешките ресурси в сектора, както и за развитието на социалната среда в страната.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Повече за Luxoft&lt;/strong&gt;:&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.luxoft.com" target="_blank"&gt;www.luxoft.com&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-05-29T12:40:33+03:00</a10:updated>
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">96</guid>
      <link>https://softuni.bg/Cms/News/Details/96</link>
      <title>SoftUni Conf June 2015 - Боровец, 26-28 юни</title>
      <description>&lt;div style="text-align:justify;"&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/SoftUni-Conf-June-2015-Logo.png" style="float:right;" width="225" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;Софтуерният университет&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;(СофтУни) организира четвъртото издание на&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;технологичната конференция&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/seminars/details/1061" style="text-align:justify;" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/SoftUniConf" target="_blank"&gt;СофтУни Конф Юни 2015&lt;/a&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;на&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;26-28 юни 2015 г.&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;Събитието ще се проведе отново в Боровец и е ориентирано към начинаещи програмисти и ИТ специалисти, студенти от университета и любители.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Различни технологии за разработка на софтуер ще бъдат представени на конференцията - C#, JavaScript, Ruby и други. Участниците на СофтУни Конф ще научат полезни съвети и практики за професията "софтуерен инженер". Техническите теми обхващат: асинхронно програмиране, уеб разработка, хардуер, уеб дизайн и софтуерно инженерство. Нетехническите теми по традиция обхващат здраве, спорт и социални умения.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;Конференцията&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;ще се проведе в периода&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;26-28 юни 2015 г. в Боровец, х-л&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.samokov.com/" target="_blank"&gt;Самоков&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;Участието е на&amp;nbsp;&lt;/span&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;цена: 150 лв.&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;за&lt;/span&gt;&lt;strong style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;3 дни all inclusive:&lt;/strong&gt;&lt;span style="text-align:justify;"&gt;&amp;nbsp;с включена храна, 2 нощувки и участие във всички семинари и обучения.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Програмата на&amp;nbsp;&lt;strong&gt;СофтУни конф юни 2015&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;включва&amp;nbsp;&lt;strong&gt;над 15 лекции&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;на всякакви разнообразни теми - от хардуер и софтуер до уеб дизайн. Ето и някои от темите на СофтУни конференцията:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Асинхронно програмиране в C#;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Домашна автоматизация с микроконтролер, управляван с JavaScript;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Разходка из света на Data Warehousing и Business Intelligence;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Адаптивен дизайн за мобилни устройства;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Елегантно програмиране с Ruby;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Дизасемблиране на софтуер;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Уеб дизайн.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Лектори на събитието са:&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Иван Ванков, Борис Христов, Георги Георгиев, Ради Атанасов, Константин Данков, Мариян Маринов, Кристалин Чавдаров, Цветан Узунов и други. Всички те са с дългогодишен опит в ИТ сферата и имат доста интересни неща за споделяне - ще разкажат за добрите практики в бранша, новите технологии и трендове, съвети от професионалния им живот. Повече за лекторите и програмата на събитието можете да откриете на&amp;nbsp;&lt;a href="https://softuni.bg/SoftUniConf" target="_blank"&gt;сайта на конференцията&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;По традиция, участниците ще могат да заемат ролята на лектори&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;в един от панелите "Lightning Talks" с кратки 5-минутни презентации и демонстрации.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Регистрацията за конференцията вече е отворена.&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;Ето как ще протече СофтУни конференцията:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;нощувки -&amp;nbsp;&lt;strong&gt;26&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;и&amp;nbsp;&lt;strong&gt;27&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;юни;&lt;/li&gt;&lt;li style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;26&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;юни &amp;ndash; настаняване, вечеря;&lt;/li&gt;&lt;li style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;27&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;юни &amp;ndash; закуска, начало на конференцията, обяд, вечеря;&lt;/li&gt;&lt;li style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;28&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;юни &amp;ndash; закуска, обяд, закриване на конференцията.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;Това е&amp;nbsp;&lt;strong&gt;четвъртото издание&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;на СофтУни Конф. Първата конференция се проведе през май 2014 г. и&amp;nbsp;&lt;strong&gt;събра около 200 участници, които останаха с много добри впечатления&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;от събитието, както се разбира и от проведената след конференцията&amp;nbsp;&lt;a href="https://softuni.bg/news/softuni-conf-may-2014-feedback" target="_blank"&gt;анкета&lt;/a&gt;. Можете да разгледате програмата и видео лекциите от&amp;nbsp;&lt;a href="https://softuni.bg/trainings/seminars/details/1024" target="_blank"&gt;страницата на СофтУни Конф - май 2014&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Второто издание&lt;/strong&gt;, с над 180 посетители, беше през октомври миналата година, а участниците отново &lt;a href="https://softuni.bg/news/SoftUni-Conf-October-2014-Feedback" target="_blank"&gt;останаха впечатлени от събитието&lt;/a&gt;. Програмата и видео лекциите са достъпни на &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1061/SoftUni-Conf-Oct-2014" target="_blank"&gt;страницата на СофтУни Конф - октомври 2014&lt;/a&gt;. Третото събитие пък беше в Пампорово през март, можете да видите &lt;a href="https://softuni.bg/trainings/1088/SoftUni-Conf-March-2015" target="_blank"&gt;програмата и видео от лекциите на СофтУни Конф - март 2015 тук&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;strong&gt;Благодарим сърдечно на спонсорите на СофтУни Конф Юни 2015 за подкрепата:&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;&lt;a href="http://www.xs-software.com/" target="_blank"&gt;XS Software&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.vivacom.bg/" target="_blank"&gt;Vivacom&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.sbtech.com/" target="_blank"&gt;SBTech&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://smartit.bg/" target="_blank"&gt;SmartIT&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.komfo.com/" target="_blank"&gt;Komfo&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.softwaregroup-bg.com/" target="_blank"&gt;SoftwareGroup&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.superhosting.bg/" target="_blank"&gt;Superhosting.bg&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.paddypower.com/bet?AFF_ID=21357" target="_blank"&gt;PaddyPower&lt;/a&gt;,&amp;nbsp;&lt;a href="http://www.luxoft.com/" target="_blank"&gt;Luxoft&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.indeavr.com/" target="_blank"&gt;Indeavr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;За&lt;strong&gt;&amp;nbsp;повече информация&amp;nbsp;&lt;/strong&gt;и&lt;strong&gt;&amp;nbsp;записване&lt;/strong&gt;&amp;nbsp;посетете сайта на&amp;nbsp;&lt;a href="https://softuni.bg/SoftUniConf" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/SoftUniConf" target="_blank"&gt;СофтУни Конф Юни 2015&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align:justify;"&gt;&lt;a href="https://softuni.bg/SoftUniConf" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-may-2014%20(4).JPG" style="float:left;" width="350px" /&gt;&amp;nbsp; &lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-may-2014%20(6).JPG" style="float:right;" width="350px/" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/SoftUni-Conf-October-Attendees.JPG" style="float:left;" width="350px" /&gt;&amp;nbsp; &lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-march-2015-participants.JPG" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/softuni-conf-merchandise.JPG" style="float:right;" width="350" /&gt;&lt;img alt="" src="/Files/UserFiles/ImageGallery/SoftUni-Conf-Oct-Mario-Peshev.JPG" style="float:left;" width="350px" /&gt;&amp;nbsp; &lt;/p&gt;</description>
      <a10:updated>2015-05-26T16:13:10+03:00</a10:updated>
    </item>
  </channel>
</rss>